# 市场锚定资产

一种加密数字货币，拥有类似比特币的属性和优点，同时能保持价格与对应的全球接受的货币同步(比如美元)。具有很强的便利性和实用性，对管制免疫。Deex的市场锚定资产(MPA)可以实现这样的目的。市场锚定资产是一种新型的可自由交易的数字资产，通过差价合约(CFD)机制，它的价值能够追踪传统的对应资产的价值。

*SmartCoin* (市场锚定资产的另一种叫法)是一种数字货币，它的价值*总是*有100%或更多价值的比特股核心货币(DEEX)来支撑。这些DEEX在差价合约(CFD)中，作为抵押物存在，并在任何时间可被赎回。

市场锚定资产与众不同的一个特点在于，尽管它使用了有抵押的价差合约，它却能免于对手盘风险。这是由网络本身(软件协议)通过确保抵押充足，并在特定情况下进行强制清算的机制来实现的。

以下是部分已经可用的市场锚定资产
* BitUSD (比特美元)
* BitCNY (比特人民币)
* BitEUR (比特欧元)
* BitGOLD (比特黄金)
* ...
